Kontraht.
1.
Mina Nahkru talu päris omanik Mart Nigols, rendin parksep Theodor Willemshonile oma karjama küllest, mis wastu Lõhekiwi piiri tee äres on, pool wakkamad maad.
2.
Theodor Willemshon maksab minule selle poole wakkama eest iga aasta wiis (5) rubbla hõb. renti.
3.
Renti maks algab 1884mal aastal 1sel Aprillil. Esimene poole aasta rent saab iga aasta sel 1sel Aprillil makstud ja teine poole aasta rent 1sel Oktobri kuu pääwal.
4.
Kui mina, päris koha omanik Mart Nigols, peaksin oma koha ära müima, ehk kellegile ära rentima, ehk jätma oma pärikatele - sugulastele, siis jääb se ülemal nimetud maa tük ilma muutmatta parksep Theodor Willemshonile ja tema suguseltsile, olgu meeste ehk naeste rahwa poolt päritud, nii kauaks, kui tema ehk kesgi suguseltsist pruugib.
5.
Kui parksep Theodor Willemshon ehk tema pärijad selle rentitud maa tükki peale mõnda maja ehk mingisugust muud ehitust peaksiwad ehitama, et siis, kui ta ehk enam heaks ei arwa seda maa tükki pruukida, temale ja tema pärijatele ilma takistamatta nende omandus jääb.
6.
See maa tükki rent ei wõi milgil kombel ülendatud saada, waid, kui päris koha omanik seda heaks arwab, enamalt alandada. Et see asi kindel on ja kindlaks jääb, paneme meie mõlemad maa tüki renti peale andja, Mart Nigols, ja ka renti peale wõtja Theodor Willemshon, omad nimed alla.
Renti peale andja: Mart Nigols /kolm risti/
Renti peale wõtja: T. Willemsohn /kolm risti/
1883 aastal sel 5mal Septembril.
Et eesseisaw kontraht seia kontrahti nööri raamatusse on sisse kirjutud kui siis ka siin ramatus Mart Nigols kui Theodor Willemshon on seda alla kirjutanud saab Addawere kogukonna kohtu poolt sedda tunistud. Addaweres sel 13.Januaril 1884.
Peakohtomees: Hans Wain
Kohtomehhed: Tõnnu Tõnnisohw, Jaan Welg
